山東艦高調穿越台海、台灣媒體揭發山東艦冒黑煙原因

國防部證實山東艦航經台灣海峽 我六艦八機出海緊盯
2020-12-20 19:07 聯合報 / 記者洪哲政／台北即時報導

國防部今（20）日證實表示，中共「山東號」航空母艦(CV-17)及所屬護衛兵力4艘，本月17日自遼寧大連港啟航南駛，20日航經臺灣海峽後，續向南航行。這是山東艦於去年12月26日穿越台灣海峽後，第二次穿越台海。上次是由南向北航經台灣海峽北駛，此次則是首度由北向南穿越海峽進入南海。

國防部表示，期間國軍除運用聯合情監偵系統全程掌握、監控外，並派遣海軍各型艦船6艘、空軍各型機8架次，擔任警戒、監控任務，依規定適切應處。

國防部強調，國軍在國人支持下，有信心、有能力守護家園，確保國家安全與維護區域和平穩定。

山東號航空母艦是大陸首艘自製航母於去年12月17日服役、命名，此行至少伴隨三艘護衛艦，計畫前往三亞港。山東號此行引發我軍高度關注，國防部長嚴德發、參謀總長黃曙光今日都在大直衡山指揮所監控此事，我軍艦艇全程尾隨山東艦群。

-------------------------------------------------------------------------------------------

山東艦冒黑煙照曝光 邱敏寬揭開背後原因

山東艦囂張穿台海、冒濃濃黑煙照曝光

章魚號
墨魚號
烏賊號

軍事專家分析

氣場. 你地識條鐵咩

遼寧艦訪港噴黑煙

同二戰d戰一樣燒重油

省錢但是傷鍋爐

勁過蒸汽火車頭
唔符合歐盟排放標準
退役劏咗佢啦